陶傑: 香港人擁川普會令美國人失笑？

香港網民大量支持川普，海外的美加港燦很緊張，紛紛指出：美國民間東西岸都支持拜登，人家也一樣支持香港的抗爭運動；香港人若大量為對家吶喊，他們會不高興，覺得你們沒見識。

然而，不高興又怎樣？你有不高與的自由，香港人也有說出令美國東西岸之拜登粉聽了不高興的言論的自由。

而拜登粉這種人，到此骨節眼上，就忘記了他們不斷引述的那句伏爾泰：「我不同意你所說的，但我至死維護你說出來的權利。」

這就是西方白左及其跟尾的黃左之偽善。

有人恐慌，怕拜登上台，對香港人記仇報復。真的嗎？那麼報復好了，可以聯同佩洛茜一起宣佈： 轉軚支持港版國安法、擁護林鄭月娥連任、呼籲美國商會不但留下來，還幫忙向中方舉報曾經發表過支持川普言論的所謂黃絲。

但是拜登政府會不會呢？日本網民也一面倒的支持川普。為甚麼拜登與日本首相通電話，卻不與日本網民作對：竟然宣佈美日同盟依然有效，而且防衛涵蓋美日共同承擔的尖閣列島又名釣魚台？

中國人看世界，不脫這等幼稚，而且對於洋人，有一種世代遺傳的懼怕，遂演繹出「若你們太熱衷於表達支持川普，會得罪下一任美國總統，令美國有識之士覺得你們愚蠢無知。」

然而，全世界的人若喜歡川普，大可盡情表達，不必理會美國人聽了喜歡不喜歡。

美國的有識之士會覺得你幼稚？笑話。四十年代末期，美國的杜魯門、馬歇爾、費正清中國智庫、史迪威、自由派學者，還有一個美國白人左膠知識份子李敦白，都不喜歡當時的民國總統蔣介石，認為若毛澤東的農民政權上台，他會實現中國的多黨制議會民主，會比獨裁者蔣介石好。

此時中國的有識之士，如胡適、傅斯年、梁實秋，看見美國左翼這等偏狹，也一樣冷笑而搖頭。

上海的工商界包括邵逸夫的天一公司、永安和先施公司的老闆、許多後來南遷香港和台灣的大資本家，也覺得美國東岸對毛澤東農民革命的見解十分幼稚。

那時的美左，會不會因為其言論會得罪中華民國的高端知識人口而收口？不會。他們認為自己的判斷高高在上，比「你們中國人」更會玩，更懂得這個世界，中國的下一步如何走，費正清之流認為他知道得比胡適多。

結果如何？美左的愚昧，導致杜魯門政府一連串短視的決定，令他們的下一代二十年後在美國校園慘遭徵兵，葬身越南。這就是美國東岸知識份子傲慢的代價和報應。

民國美學家朱光潛曾經發表「我們對於一棵古松的三種態度」，指出看同一棵松樹，植物學家、木材商人、畫家，就有科學、實用、美感的三種角度。

美國知識分子在國內恨川普，是你的事，川普或許侮辱過麥凱恩和被俘的美軍，美國人感到憤怒，無權下令香港人和日本網民必須分享他們對川普的仇恨憤怒。

正如美國女星珍芳達一度反越戰，讚揚越共、支持胡志明，後來投奔怒海的越南華裔難民，也一樣覺得珍芳達是傻x一名，或對珍芳達的愚昧言論很憤怒，但珍芳達是否在乎？

身為遠東華人，見證赤柬的高棉大屠殺，也一樣覺得美國學院教授的馬克思主義、對哲古華拉甚至毛澤東的崇拜，非常的令人髮指，冒犯了亞洲人的感情。這些人為何不收口？因為他們說，他們看歷史的進程，有不一樣的角度，他們認為馬克斯主義是一種理想，應該給予足夠時間實驗，讓亞洲的黃種人成為實驗品，美國白人不介意。

那麼你恨你的川普，Who Cares？世界的觀眾無權投票，但有權發表歡呼。顧美國人面色而向遠東隔洋喊話宣達之所謂「不要胡亂支持川普、因為會令美國的有識之士見笑」的人，懷有深切的民族自卑感。

他們在潛意識中認為自己是拜登民主黨的家奴。家奴的基因是善於揣摩主人的面色。他們怕一個太平洋外的香港人的言論得罪他們的主子。

我不奇怪。這種人雖然去了外國，有的讀書還混了美國學院的學位，但骨髓基因裏，他們天生是中國人。

才子又直線抽擊左癌
紅色個段真係講得好中

ok

陶生好堅定！！

做乜要咁介意班劣等民族點睇你？

Lm

問10個人鍾意拜登乜野
美國首都係邊度
有9個都答唔出
比d媒體洗曬腦

屌到左膠無地自容

打到啪啪聲
咁在意佢地點諗做乜

19唔記得咗上年嗰陣時美國人問點解香港人擁戴侵侵，香港人驚死得罪美國佬，藉口話因為佢係美國總統先舉侵，連登嗰時都係咁講
而家突然又唔尊重人哋選咗登登出嚟

一巴巴打落啲左膠到
如果我支持trump 會比人寫落AOC 本小氣簿，咪寫囉，寫大隻啲呀。

係 好似cctai聽到人屌侵就5毛block一樣咁令人失笑
cctai中國人基因太屈

高質

唔同, 連登台屌侵既5毛質素太低, 無視或勁屌都無問題

黃左

笑到班美加左膠出嚟面對未

好多人都將封建思想套入美式民主
支持一方失勢然後被清算，只有中國才會出現
至於當年蔣介石落錯注的問題，並唔係因為佢落注杜威而失去美國支持，而係佢一早就被杜魯門冷落先會支持對家

cctoy會員撐侵偉論收集區

係

其實香港人根本唔撚駛怕班白左BLM

全世界睇香港人同支共專制對抗左咁耐，駛撚你加州班左膠認證？

其實香港人唔需要睇少自己，相反大大聲屌番班左膠都仲得

立場

你呢兩個諗法先係被人洗出嚟

有聲篇文

反侵人士也有說出令侵粉聽了不高興的言論的自由

啱聽

係劣等左膠

[在英港人抗爭及生活谷上線啦] 暖氣軍師撐香港 Justitia Hong Kong

才子一巴車埋去打到啪啪聲

物極必反. 反左膠人數都唔少

你睇連登咪知囉

撐侵會俾人叫 要爭取兩黨支持 咪撐咁揚得失民主黨

屌你 班反侵日日屌侵 又唔叫你講驚得失共和黨人

中國人看世界，不脫這等幼稚，而且對於洋人，有一種世代遺傳的懼怕，遂演繹出「若你們太熱衷於表達支持川普，會得罪下一任美國總統，令美國有識之士覺得你們愚蠢無知。」

黃之峰 張昆陽

此人已block

真

大家咁話 寫囉

aoc個撐侵清算名冊一定係流料? right?

一陣又有幾隻低端人口入黎話你冇票投咁上心做乜

串撚到呢!

台灣的蔡英文總統結束外訪，過境美國洛杉磯時，與美國前總統克林頓通電話。 台灣的總統府表示，這次是兩人首次通電話，歷時大約20分鐘，期間蔡英文預祝克林頓夫人希拉莉在美國大選順利；克林頓恭賀蔡英文在今年1月大選勝出，預祝她在任期內一切政策順利。 另外，蔡英文感謝克林頓在任期間，台灣成功加入世界貿易組織，當時蔡英文是台灣談判團隊的負責人。

蔡英文當年支持希拉莉，不過好彩trump要用台灣對付中國，所以乜事都無，仲被好多著數台灣添，所以我覺得d人話支持trump會得罪民主黨，其實唔關事，從來都是利益問題，以中國同民主黨既利益關係，China joe上台香港一定仆街。蔣介石當年情況都一樣。

血源詛咒

支持侵嘅人係多數，撐侵咪撐侵，驚閪咩

而家中共開緊香港人波仲要驚美國左膠點睇

反民主共黨！！！

同叻哥一樣睇唔到睇唔到仲以為自己好威

支持中共比支持希特拉更邪惡

大聲指住佢哋話係反民主，支持法西斯就啱

反共匪民主黨！

邪惡政黨應該解散

身為遠東華人，見證赤柬的高棉大屠殺，也一樣覺得美國學院教授的馬克思主義、對哲古華拉甚至毛澤東的崇拜，非常的令人髮指

同意到仆街， 班賤種重話反共唔應該放第一重要， 屌佢地老母

最唔明點解大選結果都未出就已經當拜登當選

呢段講得好好
話我地撐特朗普會令白左唔開心
咁白左同情共產黨，欣賞支那模式，佢地有無體諒過新疆人、西藏人、台灣人，同埋我地香港人既感受？

跟尾的黃左比白左更可惡

最重要係佢地一方面叫你唔好表態，另一方面代表我地表態支持拜登。我地唔出聲就會被表態，搞到美國人真係以為香港大部分人支持拜登。

契媽。 好錫佢。

好記得大選前一日袁爸佢哋live
屬美國共和黨嘅龔博士仲話我哋啲香港人諗太多，有點票機邊有咁易出術
只能夠話畀美國國內嘅和平氣氛熏陶
好易唔記得共產黨咩都做得出

至於香港班左膠
唔係蠢就係壞

佢哋投登只因反trump

人話
但精僻

立場： 此稿不發

香港人同美國人只關心這次選舉有冇舞弊，你話令美國人失笑。真奇怪！等真正才子簫生教教吧。

好多人忘記國際關係上利益先係最重點
佢係唔幫既，點求都無用，例如2014雨傘

突破盲腸

陳偉業

總之射精平一定要死！

你講2014年叫啲登粉點完成佢地套logic 呀
明明一玩番全球化就一定中國有優勢而DEM 就係想推番全球化。個利益關係都同香港本土冇關係點會幫你光復香港

推

係咪屌緊大班

其實係美國人睇本土內政
香港人/亞洲人睇對中國外交方針

咪即係民意撚囉
乜都驚死失民意失民意
撐拜正傻閪 撐侵同時接受拜仲撚傻閪

鍾意佢孌童

美國人自己都唔知首都響邊啦

問題係大家要捱4年
呢下先濕滯

其實呢
唔係笑你撐Trump
係笑某D撐Trump的人信埋D陰謀論 Fake news

即係係唔係盲撐咁解囉

呢兩樣野係唔同的
才子係度偷換概念

我不奇怪。這種人雖然去了外國，有的讀書還混了美國學院的學位，但骨髓基因裏，他們天生是中國人。

中國人點扮都做唔到外國人同港臺人

蕭生話陶生細嗰喺英國經常偷嘢，佢高買係嚴重罪行，神偷才子⋯佢寫嘅文已不值一提

左膠想攞你條命去做實驗呀

可惜左膠有權有勢

其實我睇左好幾篇呢啲所謂評論
點解個個講到香港人支持侵會俾美國人笑
事實上我上gab comment係好多美國人like同會應我機

何式凝

係
我決定唔再比面班左膠見一隻屌一隻
選舉咁唔公平公正都過到骨以後鬥出cheat算啦

好想聽光明頂拎幾集再講下美國同西方點解當年會想幫共產黨而覺得蔣介石係暴君.

呢個世紀大誤判我睇過少少但才疏學淺真係好想認識更多

陶傑 鮑sir 見字麻煩講下

他們在潛意識中認為自己是拜登民主黨的家奴

anyone but trump

貼大陸網站
開國元勳 立美國憲法考慮到人性本惡
為何議會 或法官容許大量使用郵
寄選票

最驚你唔寫阿

呢個真係有趣, 當年支那窮過閪唔存在經濟利益, 但西方對中共寧舍包容

他們在潛意識中認為自己是拜登民主黨的家奴。家奴的基因是善於揣摩主人的面色。他們怕一個太平洋外的香港人的言論得罪他們的主子。

我不奇怪。這種人雖然去了外國，有的讀書還混了美國學院的學位，但骨髓基因裏，他們天生是中國人。

所以美國有最少7300萬人撐侵唔係無原因，白左太撚虛偽

大巴大巴咁煎落啲左膠度

最少我見到學界的左膠真係答唔出
淨係識話trump係racist dictator, 然後我見到有人問, 咁有乜令佢地覺得trump係咁, 然後全部收哂皮

WW2後左膠抬頭
好多當年既西方青年都睇馬克斯屌柒資本主義、帝國主義
係資訊唔流通既情況下信左中共當時既宣傳

簡單黎講就係當年白左覺得國民政府貪污獨裁，而共產黨就當年支持民主、自由(睇返40年代既共產黨文宣就知)

結果d西方白左去左延安參觀跟住就俾毛魔呃左，跟住就返左外國周圍唱好共產主義 (30年代西方所謂既知識份子好多都ff共產黨好好，你睇新聞守護者就知)

加上國民黨軍隊係對日戰爭表現惡劣 (特別係1944年既一號作戰大崩潰)，而係盟軍指揮之下中國駐印軍表現唔錯，所以西方政府亦開始覺得中國人係冇問題，有問題既係國民黨

所以最後國共內戰爆發，西方政府就開始唔幫國民黨，結果到韓戰爆發班白左先開始如夢初醒

上twitter比左仔圍攻

人地block你又唔係禁止你發言

Block你純粹係因為你既邏輯論證水平太低

同你呢類人打泥漿摔角根本係浪費時間

多數答紐約等於瑞士蘇黎世、澳洲悉尼一樣

他們在潛意識中認為自己是拜登民主黨的家奴。家奴的基因是善於揣摩主人的面色。他們怕一個太平洋外的香港人的言論得罪他們的主子。

奴隸基因，要好多代之後先可以改變

拜登做總統既話美國點會有首都

biden is so friendly with kids

條友我都total block左
純粹講嘢太弱智頂唔順

講得好

侵起碼有美國一半人支持，仲要高過奧巴馬當時
佢內政點樣唔好先

就算當所有拜登票數成立
美國有近5成人支持侵喎
香港同一半美國人理念相同啫
有咩好笑呀19?

好似今時今日仲有唔少白人崇拜毛左...希拉莉都係其一

咁你證明啲嘢唔係fake囉

咪話民族自卑感啦
如果連自己個twitter都要自我審查
我手寫我口都唔敢
點可能有自主點爭取到自由

啲民意撚真係麻鳩煩
講撐侵又驚得罪人
retweet選舉舞弊又驚fake news未fc
乜撚都驚一餐 所有野都要自閹
唉收聲先好驚激嬲共產黨

班左膠都唔知幾支持將共產(所謂既社會主義)引入美國

好多人都笑特朗普係傻仔 支持佢嘅都要俾人笑
正如好多大人笑香港年青人仲細 食米唔知米貴 出嚟抗爭係收錢俾人洗腦

但兒登D侵粉(混埋D五毛)係笑人同批鬥人最大力嗰。
批鬥下香港唔撐侵既人都算, 仲要批鬥埋真。美國人投敗登

不過大家都有共識嚴人寬己係侵粉特權黎

在公在私都應該好似香港本地咁同西方左膠對抗
佢地D無限政治正確，偽善嘅人權標準，親近埋D專制政權，全部都係我地認識嘅常識同利益相反

所以香港人遇到外國人，畀對方話撐侵嘅話，大可以一句「你夠撐哲古華拉同毛澤東啦，我撐侵關你撚事咩，死開啲啦，𨳒你老母」

悖論黎
如果香港人撐GOP, Dems就唔理香港唔打中共, 何來兩黨共識

首都咪北京囉

中國美利堅特別行政區

酸腐文人，算啦

我有話佢唔好咩?

紅色highlight 個段中晒！
點解白左縱容共產獨裁,
你死你事！當你地係共產主義白老鼠

高汁

讓亞洲的黃種人成為實驗品，美國白人不介意。

真係好奇怪美國人會咁天真

我睇書有講當時對中國既了解都係黎自一個在華傳教士既後代. 又稱mish kid (missionary kid)
而因為受宗教觀念影響, 佢地睇唔順蔣介石殘害無辜既百姓(其實係間諜)之餘, 共產主義既表面理念同耶教既大愛相容.
呢班人既report影響哂其後對華既政策同判斷. 因為理論上冇人比佢地更了解中國.

漏左敖狗。
我喺華盛頓為場運動做嘅嘢比起你哋所有人一世加埋都多千倍萬倍」

呢班新泛民上位香港永不超生。

美利堅特別行政區

你睇佢地可以用行車證 學生證 or 自己簽名confrim 自己黎reg 選民係就知美國佬係天真善良到仆街
都唔知係唔係好事

崇洋撚係咁

軍人割據貪污負敗只係俾後來共產黨好少少

日本網民也一面倒的支持川普。為甚麼拜登與日本首相通電話，卻不與日本網民作對：竟然宣佈美日同盟依然有效，而且防衛涵蓋美日共同承擔的尖閣列島又名釣魚台？

19才子笑鳩成班兒登仔,
成班傻西愛侵力又打錯飛機

聽班垃圾9up啦
舊年呢條唱美國國歌片一出
保守派右翼共和黨選民全部清一色撐我地

主流電視台得fox news 有報
Cnn個堆一律扮冇呢件事唔報

19今次又幾有道理

尾段係咪抽緊鄭大班

抽緊個班以為自己係「高等知識份子」既dem支持者
實際只係dem既家奴

才子係咪變相屌緊上年私了廢老?

第一文妓真係第一文妓
避重就輕左指控民主黨舞弊問題

才子意思係無論東亞國家點樣撐侵，拜登都最起碼會口交，佢到而家都係傳媒吹出黎，得位不正要人endorse，外國網民點罵都不會有影響，最重要咪又係睇美國人自己選擇同court點判

實際上我見到白左消化d民情咗之後反而會分析點解亞洲人傾向支持侵而不是支持登，起碼肯了解香港人背景果班都理解係極左思潮趕客先，班跟尾狗黃左就即刻跳出黎做太監幫皇上屌定票，又講咩影衰曬，又資格論，係人見到都扯火啦

如果係淨係識label撐侵=弱智果班，本來就係無腦，只識睇XiNN，你點講都唔會有共識

一個AOC 就代表成個民主黨政府？

班woke撚係視AOC果4人幫係民主黨新星
成場選戰中間Dems係比呢班極左拖住行

然後依家BLM開到聲要入閣, 問你死未

講得啱
尤其係Twitter互含班垃圾

唔係鍾意拜登
只係期望美國換人會轉路線
通常係希望唔好再對中共強硬
所以利益集團同藍絲都一面倒支持拜登

望共產黨同Deep state 快啲狗咬狗
咬到兩邊見骨

啱太冇自信自卑囉 成日覺得自己黃種低白左一等
呢劑之後全世界有腦都知白左得個樣冇料到啦
第日去到酒吧溝女 會贏白左囉

就好似當年美國911時
一樣係頭幾年係咩都做唔到
就算你知有人恐怖襲擊你
但都要有人帶頭做野
前前後後都用左10先殺到拉登

打到兩黨共識撚啪啪聲

個班人話到事嘅
就唔會係拜登選總統啦

你班撐dem嘅都大把fake news啦 「He won」 單野比人斷章取義係咪又睇唔到？ 更加唔洗講你地所謂嘅FC 好多都係有帶立場咁誤導人嘅

係咩？我見到既白左仲係屌緊亞洲人
例如蘇哲安屌台灣人撐侵，係被殖民心理上腦

Who FACT-CHECKS the FACT-CHECKER?

its so damn right

事實上, 一個預料會睇中國面色行動既政府(AKA拜登團隊), 本來就無討好既價值, 如果佢地既民主價值係咁脆弱不堪, 又何需理會佢地會唔會被得罪

班人咁驚得失民主黨，你唔覺得好奇怪架咩

「他們在潛意識中認為自己是拜登民主黨的家奴。家奴的基因是善於揣摩主人的面色。」

根本佢地自己都唔信「兩黨共識」
真係「兩黨共識」既話無論支持邊一邊都會繼續反共啦

班 Fake news media 話返人 fake news，
想反客為主核突到

話佢哋係主要流氓媒體真係冇撚講錯
難為連登重有咁多唔知係反侵左膠定搏存在感假膠含呢班LAMESTREAM MEDIA

「我不奇怪。這種人雖然去了外國，有的讀書還混了美國學院的學位，但骨髓基因裏，他們天生是中國人。」

真係似足敖卓軒/許穎婷呢啲新種黃左

係 上邊都有人講咗係悖論嚟
根本就係借口嚟，想你地唔好意思再撐侵
至於原因同目的，就真係唔知喇

連登都好撚多共產信徒
歷史證明咗咁多次共產帶來嘅災難
係衰撚過納粹法西斯幾倍
都依然唔肯面對現實

佢地其實係重注買左dem
但又知普通人撐侵侵
所以先夾硬作個「兩黨共識」出黎

基本上只係將李柱銘個套 重新包裝一次

@支持左翼